<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN">
    <generator uri="https://gohugo.io/" version="0.101.0">Hugo</generator><title type="html"><![CDATA[喜于微]]></title>
    
    
    
            <link href="https://lillianwho.com/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" title="atom" />
            <link href="https://lillianwho.com/" rel="alternate" type="text/html" title="HTML" />
            <link href="https://lillianwho.com/index.json" rel="alternate" type="application/json" title="JSON" />
    <updated>2023-02-21T21:41:14+08:00</updated>
    
    
    
    
        <id>https://lillianwho.com/atom.xml</id>
    
        
        <entry>
            <title type="html"><![CDATA[ChatGPT，帮我写个小说吧]]></title>
            <link href="https://lillianwho.com/posts/chatgpt%E5%B8%AE%E6%88%91%E5%86%99%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%90%A7/" rel="alternate" type="text/html" />
            
                <id>https://lillianwho.com/posts/chatgpt%E5%B8%AE%E6%88%91%E5%86%99%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%90%A7/</id>
            
            
            <published>2023-02-11T00:00:00+00:00</published>
            <updated>2023-02-11T00:00:00+00:00</updated>
            
            
            <content type="html"><![CDATA[<p>最近 ChatGPT 的信息简直可以用铺天盖地来形容，我关注的各个公众号，甭管是不是科技领域的，都在说 ChatGPT。</p>
<p>今天朋友刚好问我一个 ChatGPT 无法打开注册界面的问题，我顺便就注册体验了一下。</p>
<p>在此也提示一下想要注册的小伙伴，如果遇到「OpenAI&rsquo;S Services are not avaliable in your country」，或者官网能打开而注册页面报失败的情况，这是你IP所在的地区暂不支持服务，和全局代理没关系。解决办法是修改代理地址，别选香港（网上看来的，或者多换几个线路试一下）。</p>
<p>关于ChatGPT 的介绍，我就偷个懒吧，让它自己说。</p>
<h2 id="chatgpt介绍一下你自己">ChatGPT，介绍一下你自己</h2>
<p><img loading='lazy' src="https://s2.loli.net/2023/02/11/4b3wHfJnvZMFtsr.png" alt="image.png"  /></p>
<p><img loading='lazy' src="https://s2.loli.net/2023/02/11/OKqi35IkURewT2H.png" alt="image.png"  /></p>
<h2 id="初体验">初体验</h2>
<h3 id="咨询就业">咨询就业</h3>
<p>问问小Chat，最近找工作怎么样。Chat 很严谨，回答：</p>
<p><img loading='lazy' src="https://s2.loli.net/2023/02/11/rDFbNGAgVu2J8ty.png" alt="image.png"  /></p>
<p>再缩小范围提问试试。
<img loading='lazy' src="https://s2.loli.net/2023/02/11/VbzXsj4hi2wrZYH.png" alt="image.png"  /></p>
<p>体验：能结合上下文理解，聊天时感觉非常的智能。而且给的建议很中肯。</p>
<h3 id="写短篇小说">写短篇小说</h3>
<p>据网上说，ChatGPT 写论文写小说都很不错，有人说写的短篇小说比一些网上写手写的还好，让我来试试。</p>
<p><img loading='lazy' src="https://s2.loli.net/2023/02/11/I1iR8EWMZqrlozn.png" alt="image.png"  /></p>
<p>好吧，可是我想骗一篇小说看看。</p>
<p><img loading='lazy' src="https://s2.loli.net/2023/02/11/WAQyRDhi7a3LJt4.png" alt="image.png"  /></p>
<p>好离谱，但是又很合理。好离谱，离谱在于这个故事特别简陋，简直像一个小说的大纲。也很合理，合理在于它真的包含小说的必要元素：</p>
<ul>
<li>一个冲突（女主角被关到密室，试图出去）</li>
<li>行动（男主角用工具破门，解救出女主角）</li>
<li>结局（他们出了密室。最后玛丽求婚了，爱情故事圆满结束）</li>
</ul>
<h2 id="总结">总结</h2>
<ul>
<li>能结合上下文理解，聊天时感觉非常的智能</li>
<li>如果需要什么建议，这个有大数据支持的AI给的建议会比较中肯</li>
<li>但需要你提出明确的需求。就像搜索引擎再强大也需要你提出正确的问题一样，想让chatGPT为你所用也需要你能清晰表达自己的问题。</li>
<li>写小说，离谱但合理</li>
</ul>
<p>最后，本篇文章版权归ChatGPT所有。谢谢阅读。</p>]]></content>
            
                 
                    
                 
                    
                         
                        
                            
                             
                                <category scheme="https://lillianwho.com/tags/ai" term="ai" label="AI" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        
        <entry>
            <title type="html"><![CDATA[书店的变迁]]></title>
            <link href="https://lillianwho.com/posts/%E4%B9%A6%E5%BA%97%E4%B9%A6%E5%BA%97/" rel="alternate" type="text/html" />
            
                <id>https://lillianwho.com/posts/%E4%B9%A6%E5%BA%97%E4%B9%A6%E5%BA%97/</id>
            
            
            <published>2023-02-10T00:00:00+00:00</published>
            <updated>2023-02-10T00:00:00+00:00</updated>
            
            
            <content type="html"><![CDATA[<p>今天在公众号读到水木丁老师写书店和咖啡，刚好我从小也是书店泡大的，也有一点感触，所以就想着写一写。</p>
<p>小时候，我是喜静不喜动的，身体比较弱，爱好也都是偏安静的。那时候周末玩耍的地方，一个是公园，另一个就是新华书店。公园不常去，书店去的比较多。</p>
<p>经常去书店，不代表读的书就多，我小学的时候，就是把童话故事翻来覆去地看，看了一遍又一遍，再去书店，还是习惯性地拿童话故事书。有时候读一些世界未解之谜之类的书。</p>
<p>那时候去的新华书店是西太康路上那家，书店很大，我记得好像有5层，全是书。现在不一样了。上一次去是去年，隐隐记得三层以上有一半都是商品了。以前全是书，书也很丰富。</p>
<p>可以去的书店其实很有限。因为不是所有的新华书店都有意思。比如大学路上那家，里面的书就80%都是教辅，以前好一点，最外面的展台和前两排书架都是小说和畅销书。</p>
<p>常去的就是西太康路上的新华书店和人民路上的中原图书大厦。中原图书大厦的大楼很气派，相比起来西太康路上的就是个老楼了。但是印象中，中原图书大厦的书并没有西太康路上的丰富，面积也比西太康路新华书店要小。中原图书大厦的优点是选书更新颖。我们去腻了新华书店之后，就开始常常去中原图书大厦。</p>
<p>那个时候觉得书店里的书非常丰富，现在想来，也可能是读书还不多的缘故。</p>
<p>我对书店一直是有点情怀在的，工作后有几年很喜欢买纸质书也有这个原因在。</p>
<p>近几年其实很少去书店，大多数都是为了「打卡」。不是说拍照发到网上那种打卡，而是看到书店就很想进去坐一次。</p>
<p>最负盛名又不让人失望的，是上海书城，和南京的先锋书店。</p>
<p>上海书城在福州路上，是一个单独的大厦，书店有7层，面积非常大。每一层的书籍规划分区都很清晰，书也很丰富。一个夏天的下午，我坐在书架之间，一下午看完了一本书，虽然找到想看的书花了很长时间，但是重新感受到了小时候的阅读体验。</p>
<p>这种阅读体验如果非要描述，就是：一本看得下去的书，在少人的书架前席地而坐，偶尔有人过来找书让一下位置，但是并不被打扰，安静地读完一本书。书店就是这样的地方。但现在很多书店都无法获得这种体验了。</p>
<p>南京的先锋书店让人印象深刻的是他的选书。非常非常的有文学氛围。可惜当时停留的时间太少。
<img loading='lazy' src="https://s2.loli.net/2023/02/10/YMmErO1Ubxi6cTw.jpg" alt="2161676031590_.pic.jpg|300"  /></p>
<p>南京先锋书店是很有名的，喜欢去书店的人应该即使没去过也一定听说过。另外还有一个很有名的书店，是诚品书店。台湾非常有名的书店，前几年开到了苏州，我特意去刷过，建筑很有意思，选书当时没看出意思来，也有可能是太来去匆匆了，没有看书的心境。当后来了解了一下，好像诚品本来就是以举办文艺活动闻名的，它不止是一个书店，更是一个读者活动中心。但苏州的诚品有没有复现在台湾的盛况，就不得而知了。不在苏州生活，也没法多加了解。</p>
<p>后来我很喜欢的书店是西西弗书店。第一次去时，就感觉氛围很新奇。氛围一般是店内装修和灯光、选书、陈列、书架摆放和分类等共同因素所构造的。印象最深的是觉得这家书店「有书可读」。</p>
<p>有人可能会奇怪，有书可读居然会是一个书店的优点？任何一家书店，卖书的地方，还会没有书可以读吗？对此我的回答是：当然。</p>
<p>现在很多网红书店，或者不加「网」字，就有点知名度的书店，进去之后很难挑出一本不错的书，让人想坐下读。网红的书店去了大多是看起来布景非常漂亮，有书香气，可是近看，就不行了。上次去了言又几，看起来书架非常高，满满的书，其实人能够够得到的只有下面几层，书架上面很多层都只是摆设而已。书店面积并不大，书一个是少，另一个是选书也非常一般，里面的氛围也是进来拍照可以，留下读书就有点勉强了。</p>
<p>相比之下，西西弗书店简直是书店之光了。如果把书店比作咖啡，新华书店就是以前喝还不错，有点阅历之后觉得选书非常寡淡书也很少的雀巢速溶三合一；言又几书店之类的就好像街边精致的咖啡店，装修好看，味道如何嘛就没有保证了；西西弗书店就是瑞幸，味道不错还稳定，价格亲民还触手可及。</p>
<p>西西弗书店是连锁书店，一般和矢量咖啡开在一起，经常开在大商场内。虽然和矢量咖啡开在一起，但并没有捆绑销售的意思，不买咖啡是完全可以的，书店内也有专门的免费座位，邻窗的长条桌子和高脚凳，也是西西弗书店的特色了。</p>
<p>当然最重要的还是选书。西西弗书店是我打卡了这么多书店里，选书很不错的。畅销书、经典书，进去之后入眼的绝对有能看的书。如果说你平时喜欢读一些评分高的书，或比较火的书，那进去西西弗书店你一定会很亲切。它在书架中间有一排展位，按照主题陈列着经典热销书籍。</p>
<p>并不是说新华书店就没有热销展位了，就是热销展位基本上只有一个，而且主题在两三个。</p>
<p>西西弗书店的热销展位，上面放的书大多数是听过或者读过或者想读的，一眼望去，就好像看到了许多熟人，反正都是熟面孔，所以进去总感觉很亲切。</p>
<p>如果书店也有性格，那西西弗书店就是让我感觉很对味的那种性格。所以虽然基本上想看的书我已经看过电子版了，很少能找出一本想看的来，但是对它的选书就是有一种信任感。</p>
<p>以上是对去过的书店的一点小感想。其实现在越来越少去书店了，电子出版的发达让人可以足不出户就把书给看了，只有个别书，可能想要看一下纸质书。纸面的排版也携带一部分信息，是看电子书所感受不到的。但是这类书，去到书店也不一定刚好能碰到，要靠运气的，或者看当下畅销不畅销。</p>
<p>去书店是那种偶遇书的感觉，店里有什么你就只能选什么，然后要书店的选书好，你选到想看的书的可能性才会大。在家看书呢，电子资源就比较丰富了，一般是对什么书感兴趣，就找来看，很少有找不到的情况。至少是现在，我用微信读书的会员卡，想看的书基本上都上架了。偶尔遇到想看但未上架的书，但没有到特别想看的那种地步，如果实在不能等，那就在网上订。去书店已经不是第一和第二个选项了，因为很可能的情况是，书店更没有。</p>
<p>我很怀念以前在书店看书的感觉，但是更珍惜现在在家看电子书的便捷，以及更加丰富的书目。</p>
<p>好像再也找不到那种，不知道做什么就到书店去消遣一下午的感觉了。不如在家找一本书来看。可选项多，书桌也更加舒服自在，做笔记也方便得多。</p>
<p>虽然如此，我仍然怀念书店。</p>
]]></content>
            
                 
                    
                 
                    
                         
                        
                            
                             
                                <category scheme="https://lillianwho.com/tags/%E4%B9%A6%E5%BA%97" term="%E4%B9%A6%E5%BA%97" label="书店" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        
        <entry>
            <title type="html"><![CDATA[具体的快乐]]></title>
            <link href="https://lillianwho.com/posts/%E5%85%B7%E4%BD%93%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90/" rel="alternate" type="text/html" />
            
                <id>https://lillianwho.com/posts/%E5%85%B7%E4%BD%93%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90/</id>
            
            
            <published>2023-02-02T00:00:00+00:00</published>
            <updated>2023-02-02T00:00:00+00:00</updated>
            
            
            <content type="html"><![CDATA[<p>快乐很重要。</p>
<p>我们的精神健康岌岌可危，在焦虑、空虚、抑郁之间徘徊。</p>
<p>我们需要快乐。</p>
<p>然而怎样才能获得快乐？</p>
<p>以前刷B站能让我快乐，看小说能让我快乐，后来一方面是优秀的内容需要沉淀导致现在优秀的内容越来越少，可遇不可求，另一方面是，网络上的各种快乐，最后发现都变得&hellip;&hellip;像随着视线离开电子屏幕，快乐的感觉也化为0和1，变得虚幻起来。</p>
<p>去年的时候，我就在思考这个问题，要如何才能避免生活陷入虚无感呢？</p>
<p>一个暂时的答案是：「真实而具体地生活」。</p>
<p>这句话被我写在今年的手帐本扉页。</p>
<p>我认为，只有真实和具体地去生活，获得一些现实生活中的快乐，才是避免「生活滑向虚无、快乐也没有实质」的关键。</p>
<p>真实而具体地活着，是物理层面地接触生活，身体走出房间，走到外面去，去和碳基生物（说人话就是：地球上的生物，人与动物）接触，见面、聊天、产生连接。</p>
<p>是去一去真实的商场，和朋友一起，一定要和朋友一起，逛一逛，喝喝茶，不一定非要买东西，或者只是聊聊天。疫情过后，我们都需要再次感受到「人气儿」，那种热闹的烟火气。最好是吃一吃小吃，让自己融入热闹的人群。</p>
<p>享受低级的快乐，不需要任何意义，追求意义有时阻挡我们的幸福。这些快乐比如：满足口腹之欲的快乐；和朋友天南地北说废话的快乐；看到好看之物的直接的快乐。</p>
<p>说一些没用废话，做一些没用的事，进行一些没有用的见面，度过一些没用的时间。</p>
<p>不要仅仅网上聊天，通讯app代替不了真实的见面。就像虚拟世界无法代替真实的世界一样。</p>
<p>真实而具体地活，就是多做牛顿运动。在现实中移动，在现实中见面，在现实中游戏。</p>
<p>春天到公园踏春，夏天去游泳池夜晚出门纳凉，秋天最适合在栽了梧桐树的路上散步，冬天一定和好友聚在一起吃火锅，看雪，冻得缩着手还要放烟花。</p>
<p>遇见各种节日、假期、谁的生日，总之抓住每一个机会过成庆典。这样的日子就像闪烁的星光，遍布于许许多多个普通的日常中间。</p>
<p>把游戏搬到线下。买来飞行棋、跳棋、五子棋等各种棋，和朋友玩，而不是各自抱着手机下载app 玩你画我猜。</p>
<p>%%
虚拟世界或许很精彩，而且那种精彩触手可及。可是，有没有可能，是一切都太快了，多巴胺获取的速度太快了难度太低了，让我们冲上高峰，也让我们再次获得快乐变得越发困难。</p>
<p>在这个什么都很快的时代，增加快乐的获得难度、延长体验时间，降低快乐的浓度，或许才是快乐之道。
%%</p>
<p>让我们在物理世界见面吧。</p>
]]></content>
            
                 
                    
                 
                    
                         
                        
                            
                             
                                <category scheme="https://lillianwho.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83" term="%E6%80%9D%E8%80%83" label="思考" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        
        <entry>
            <title type="html"><![CDATA[在急于求成的年代里，种一颗种子]]></title>
            <link href="https://lillianwho.com/posts/%E7%A7%8D%E4%B8%80%E9%A2%97%E7%A7%8D%E5%AD%90/" rel="alternate" type="text/html" />
            
                <id>https://lillianwho.com/posts/%E7%A7%8D%E4%B8%80%E9%A2%97%E7%A7%8D%E5%AD%90/</id>
            
            
            <published>2023-02-02T00:00:00+00:00</published>
            <updated>2023-02-02T00:00:00+00:00</updated>
            
            
            <content type="html"><![CDATA[<p>你有没有这样的时刻？忽然间有所顿悟，但是这个顿悟用可以找到的语言描述出来后，却是早就耳熟能详的道理。只是这一次，道理不再是道理，你忽然发现自己曾经对它的解读是那么片面浅显，几乎只有字面意思。</p>
<p>今天我想要和你分享的，就是这样的时刻。猛然间的顿悟。</p>
<h2 id="凡事都有过程">凡事都有过程</h2>
<p>写小说这件事我已经尝试好多次了，看了许多写作书，动手写作的进度还是停留在写作练习的阶段。练习的内容也就是记录一下梦境。坚持最长的一次是一周。写不出故事，或者撑不过「不知道写些什么」的阶段，没办法坚持写下去，总是很快就放弃了。</p>
<p>去年年中总结的时候我还说，认真尝试过之后，觉得好像自己不是这块料，干脆放弃「写出一部小说」这个愿望了。</p>
<p>虽然如此，虽然放弃了，可是当看到教写小说的书的时候，还是会想：就看一下，万一里面某个想法刚好启发了我呢？万一这就是让我通窍的最后一击呢？</p>
<p>还真让我遇到了，接下来计划写一个小故事练个手。《雪花写作法》，感兴趣的朋友可以读读看。但今天主要不是想说这本书。</p>
<p>雪花写作法的10步写小说法，我还没开始第一步，因为我还处在第0步，那就是先拥有一个故事。最近我睡前的头脑小剧场就在构思，我想写一个什么样的故事，要有人物，有冲突，有行动，有结局。暂时没能构思好。</p>
<p>某一天，我忽然发现一个转变。同样是还没动笔开始写，这一次我却没有「果然还是写不出小说啊」的想法。现在还没写出来，是因为还没到写的那一步。「我现在处在构思阶段」，这个认知非常清晰的存在于我的脑海。</p>
<p>因为这本书，写小说这件事在我的认知中，有了清晰的步骤。认识到自己处在第0步以后，一下子就镇定了下来，不再有那种立刻开始写小说的急切，也没有了隐隐认为自己应该写得好的思想负担。</p>
<p>我也是这个时候才发现，对于很多事情，我都太急于求成了。没写过小说，就想立刻就写出来，以为有了时间就能写出来，不然就是自己没有天分、能力不够、做不来这件事。有没有可能，「写出小说」处在第10步，而我现在才站在起点上呢？要通过好几个过程才能达到动笔写小说这一步，再经过几番劳动劳心和修改，才能达成「写出小说」的里程碑成就呢？</p>
<p><strong>我们身在一个人人想要快速获得结果的时代。不愿意走过程。想要前脚站在起点，后脚就迈进终点。</strong></p>
<p>社交媒体倾向于展示快速成功。事情一做就成，第一部小说就大卖，新手写小说半年就收益几十万，做小红书一年就收入翻10倍，素人做直播赚到几百上千万，一夜成名&hellip;&hellip;</p>
<p>事情刚开始做就期望能有结果。决定写小说就认为应该要立刻写出来，至于中间的努力，以为只是敲键盘而已。忽略了从「写」到「写出作品」之间巨大的鸿沟。更别说从「写出来」到「写得还不错」之间需要多少的过程了。</p>
<p>走一步看一步。一步一步来。这个一步步，到现在我好像才明白，一步是多大。想要登顶，就要一步一步地爬上，走了几千步，离终点也还有很长的距离。而我以前却是，希望一步走到半山腰，再一步就登了顶。</p>
<p>接受了凡事要获得结果都需要走过中间很多的过程，就没那么容易感到失败和容易放弃了。一件事情要想有结果，必须从种下种子开始，慢慢浇水，<strong>一定有一个付出和长期看不到回报的过程</strong>。最后开花结果是水到渠成的事。要成为愿意种下种子的人，而不是急着摘花的人。不能只盯着结果，要愿意种下种子，勤浇水，然后等待。</p>]]></content>
            
                 
                    
                 
                    
                         
                        
                            
                             
                                <category scheme="https://lillianwho.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83" term="%E6%80%9D%E8%80%83" label="思考" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
        
        <entry>
            <title type="html"><![CDATA[回乡之旅和疗愈]]></title>
            <link href="https://lillianwho.com/posts/%E5%9B%9E%E4%B9%A1%E4%B9%8B%E6%97%85%E5%92%8C%E7%96%97%E6%84%88%E4%B9%8B%E9%81%93/" rel="alternate" type="text/html" />
            
                <id>https://lillianwho.com/posts/%E5%9B%9E%E4%B9%A1%E4%B9%8B%E6%97%85%E5%92%8C%E7%96%97%E6%84%88%E4%B9%8B%E9%81%93/</id>
            
            
            <published>2023-01-15T00:00:00+00:00</published>
            <updated>2023-01-15T00:00:00+00:00</updated>
            
            
            <content type="html"><![CDATA[<p>这周因为一场婚礼，回到了阔别10年的家乡。</p>
<p>一开始是把它当做不得不回去的一趟旅程，因为我对回到家乡没有什么期待，就像游戏里的副本，我在那里没有遗留的线索和任务，也就没有回去的必要。这次因为亲人的婚礼，不得不回，我是当做一个差事去做的，顺便苦中作乐：就当出门旅游了。</p>
<p>坐车回到县城，堂弟来接我。县城的变化让我感到惊奇，不免多了几分期待（虽然最后也没时间逛）。见到阔别的堂弟，一起吃饭聊天也让气氛变得欢快。给回乡之旅拉开了轻松活跃的序幕。</p>
<p>此前的一段时间，我受到疫情的影响情绪本来就有焦虑倾向，加上感染新冠之后又康复之后，身体虚弱的同时情绪更加易感。正值颓废期，刚好借跨过阳历新年的机会好好打扫了过去一年的混乱，正在一点点调整新的一年的生活节奏。也就是说，我的精神和情绪处在「灾后重建」期，实在算不上好。</p>
<p>我觉得生活失真了。这种感觉不是最近一年才有的。混合了生活无意义、空虚、无聊、孤独的复杂感受，难以描述。具体的场景是，即使走在热闹的商场，我也觉得无趣，我和商城和店铺和物品和来往的行人好像都隔着很大的距离，我仿佛是在一个真空的泡泡里。「想回到小时候那种对生活的参与感」，我在其他文章里这么写，这是我内心真实的想法。不知道为什么，现在的生活就是缺乏这种参与感，像一个缺乏沉浸感的劣质游戏。</p>
<p>我感到生活不止没有「意义」，连「意思」也没有了。</p>
<p>这种状态有点不对劲，我知道，所以我接下来面临的课题就是如何激活生活，真实而具体地生活，重新找回生活的参与感。</p>
<p>这次回乡的旅程，神奇的好像拨了一下收音机上的调频，把我切换到「开心、愉悦」的频道。老家的氛围很神奇，我好像从一个世界跳到另一个世界，从前旧世界的问题和烦恼一下子都不存在了。呆了几天，真的觉得生活好简单好容易。人和人之间的人情味有意思又温暖。</p>
<p>如果说从前的我像是待机画面，那么回到家乡面对接踵而至的亲人、一连串的事件，我这台电脑被迫运行起来了。也就是迎面而来很多的事件和人际关系，一下子把我拉进生活中。这时候再说什么「和生活隔着一层」已经不可能了，物理性打破心灵上的虚无，人和人面对面说话，微笑，社交，事推着人去做事，动起来，去迎接问题，处理问题。这一切让我走出真空。</p>
<p>我想我得到的平静的快乐以及参与感就是所谓的「疗愈」，于是我思考后面的逻辑，有什么要素是达成疗愈的关键。</p>
<p>恰好，有一部关于疗愈的纪录片，准备去看。今天花了几个小时看完了。<strong>纪录片的名字叫：施图茨的疗愈之道</strong>。</p>
<p>这部记录片的导演是一个患者，纪录片的主体是他的治疗师。治疗师Stutz 的治疗方案有别于传统只倾听的治疗方式，他会明确告诉来访者现在应该做什么，”就按我说的做，试一试一定会有效果“。而Stutz的方法确实对导演本人有很大的帮助，所以他想拍这个纪录片，把这套方法介绍给更多的人，从而使更多的人从中获益。</p>
<p>导演本人说，这部影片是关于人们如何袒露脆弱。而最后呈现在观众眼前的成片确实让人感到2位主人公的诚意。</p>
<p>影片中 Stutz 说的生命力的三个层次对我很有启发，可以说是我正在寻找的答案，「激活生命力的三个元素」。</p>
<p><strong>第一层是你和身体的关系</strong>。在低谷期，照顾好身体比我想象的更加重要。睡眠、饮食、运动，珍视并善待自己的身体，让身体健康有活力是一切的前提。回到家乡后，自然而然地早起，一开始夜里失眠，2天过后睡眠逐渐恢复了，而且规律吃早餐也让我感到很有活力。</p>
<p><strong>第二层是你和他人的关系</strong>（即人际关系）。人际关系是一个把手，把你重新拉回生活中。Stutz 说，你必须主动采取行动，和某人见面，即使觉得他很无聊也没关系。你得把自己扔到人际关系中，让自己重新和世界链接。我这次的体验正是如此，在家乡让我应接不暇的人际关系中，我无法置身事外，完全被拉入世界，无暇产生那种「与世界的分离感」。</p>
<p><strong>第三层是你和自我的关系</strong>。Stutz 的建议是写作，因为不论何种的写作都是一面镜子，照映出我们的内在自我。发现那个藏在表象下的自我，并与它达成和解，关注它，疗愈它。</p>
<p>这就是激活生命力的工具。</p>
<blockquote>
<p>激活生命力后，其他的一切都水到渠成了。</p>
</blockquote>
<p>影片后面的部分说到，我们永远无法摆脱三个现实，它们是：痛苦、不确定性和不断地努力。</p>
<p>你得接受永远不可能做到完美，我们的任何行动都不可能完美，但是我们要在这种不完美中、不确定中，继续前行。伴随着不完美、痛苦、不确定性，不间断地行动。像珍珠串一样，一个行动接着一个行动。不管这个行动的结果如何，你还是要去做下一个行动。</p>
<p>我觉得这真的对我是个很大的启发。</p>
<hr>
<p>这期的内容就到这里，写得有些仓促，但我还是想和你分享这周的体验。如果对你有任何启发和触动（touch），我将很高兴。</p>
<p>谢谢你的倾听和陪伴，我们下期见。</p>
]]></content>
            
                 
                    
                 
                    
                         
                        
                            
                             
                                <category scheme="https://lillianwho.com/tags/%E7%96%97%E6%84%88" term="%E7%96%97%E6%84%88" label="疗愈" />
                            
                        
                    
                
            
        </entry>
    
</feed>
